<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>减肥 on </title>
    <link>https://laurel-he.github.io/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5/</link>
    <description>Recent content in 减肥 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2019 11:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://laurel-he.github.io/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>减肥日记-介绍</title>
      <link>https://laurel-he.github.io/private/fit01/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laurel-he.github.io/private/fit01/</guid>
      <description>创立原因及目标 我的表姐要在圣诞节前一天结婚（不是崇洋媚外，只是那时候恰好是个良辰吉日，我们老家又比较喜欢冬天结婚，这样很多亲戚都回家了）。算下来现在距离那天也差不多二百多天，我如果能够成功减肥，这样也不至于在她其他漂亮伴娘的衬托下给她丢脸了（这其中关系比较复杂，就不细说了）。 基于以上原因，我创立了一个200天减肥法，在200天内，以一个小基数（虽然我120斤也不算小基数了）的情况，减肥20斤左右。
如何执行 我定下的这个200天减肥计划是可以立即执行的，而不是说要先做什么准备，因为如果准备时间过长，或者要准备的东西太多了，人很可能在这个时候就放弃。 但是既然是减肥，怎么可能什么准备都没有呢？当然是有的，只不过准备时间也包含在了减肥时间以内，这样就可以直接开始了。 而且我这个计划也不会太激进，避免人产生逆反心理。毕竟我也的确是一个好吃懒做的人，我特别爱吃火锅，烤串，辣条，又特别讨厌运动。从刚上大学就开始琢磨着减肥，到如今也已经六年过去了，体重还是120，真是可怕。
具体信息 整个200天减肥计划分成了8个阶段，为了避免放弃，避免产生逆反心理，避免反弹，我实在是做了很多前期调研。自己几斤几两我还是知道的，什么21天减肥法，轻断食，各种减肥操，跑步我都试过，最后无一例外全部反弹了，大三的时候我曾经瘦到过102斤，可惜最终也没能保持住，半年不到就反弹回来了，所以说，我需要一个稳妥的，进度也许不够快但是绝对有效的减肥方案。
概述 这八个阶段分别是:10天适应期，20天习惯养成期，50天正常减肥期（上），20天疯狂减脂期，10天塑身期，50天正常减肥期（下），20天恢复期，20天稳定期
分条解析 10天适应期 最终目标 适应期的最终目标非常简单，就是十天的时间，把长期处于996，生活作息极其不规律的自己变成一个作息规律，已经为减肥做好了准备的自己，严格来说，就是一个准备阶段。 既然是准备阶段，自然要求不会太苛刻，只有几点基本要求:形成良好的饮食，睡眠，喝水等习惯，绝对不可以暴饮暴食，不能说预料到接下来会有很长一段时间要开始减肥了，就趁现在疯狂进食。这个阶段需要形成良好的生活习惯，为后期打好基础。
目标解析 维持良好的睡眠 每天至少睡6.5小时（因为我是程序员，而且996，偶尔还会加班，所以说至少6.5，正常来说要减肥每天起码要睡7－8小时，我大部分都可以控制到这个时间）
对食物的控制 开始注意食物搭配，保持吃饭规律，慢慢形成少食多餐的习惯，拒绝零食（如果实在想吃可以吃一些不是零食的小吃，比如烤冷面，手抓饼等，前提是这些小吃会占据一顿饭）
放松压力 这没什么好说的，比较唯心，就是舒缓情绪，不要过分紧张等等
物品准备 这十天准备期可以买一些减肥必备的物品，牌子不重要，多看一些评价自然知道好不好了 （1）燕麦（最好带坚果的，可以选择含有少量糖的，不然太难吃了，很可能吃一半就放弃了，这可是将来的晚餐，别变成了摆设） （2）瑜伽垫（可以选择厚一些的）
（3）滚轴（放松小腿用）
（4）运动套装（至少两件运动内衣，跑步用的裤子） （5）运动鞋（舒适，性价比高就可以） （6）坚果（选评价高的就行） （7）全麦面包（或者其他类似的可增加饱腹感，能量又不高的食物） （8）运动用手机包 还有其他必须有但是一般人都有的东西：耳机（最好是蓝牙耳机），体重秤，软尺（量腰围用）
其他准备 初始体重：120斤（60kg） 目标体重：97（58.5kg） #阶段划分 减肥时间总共200天，以下是按照不同阶段进行时间划分 ##适应期 10天，此阶段需要达到的目标如下： （1）逐渐形成规律的睡眠时间：6.5-8.5小时 （2）逐步减少食量</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
